土耳其伊斯坦布爾新機場全面投入運作

耗資超過100億歐元興建的土耳其伊斯坦布爾新機場，正式全面投入運作。當局預計新機場在2028年，每年客運量將達二億人次，成為全球最大機場。但新機場工程被指匆忙上馬，工程為求追趕進度，漠視建築工人安全。

經歷三度推遲後，伊斯坦布爾新機場在周六全面投入運作。首班客機在下午出發前往首都安卡拉。

原有阿塔圖爾克國際機場，則在周六凌晨結束商業運作。機場多達一萬件設備，包括登機梯、X光機等，陸續轉移到新機場。整個程序需時45小時，被形容為「大遷徙」。

伊斯坦布爾新機場位於伊斯坦布爾歐洲部分，耗資超過100億歐元興建。機場投入運作初期設有兩條跑道，每年客運量為9000萬人次。當局預計到2028年所有工程落成時，機場將擁有四座客運大樓及六條跑道，每年可以處理乘客二億人次，成為全球最大的機場。

分析指新機場啟用，有助土耳其將伊斯坦布爾定位為全球航空重鎮，挑戰迪拜及多哈等中東大型航空樞紐的地位。

不過新機場並非沒有爭議。有機師批評機場位於黑海海邊，經常吹強風及出現大霧，影響飛行安全。新機場興建時砍伐大片森林，亦被指破壞環境。另外有工人批評，當局為求追上興建進度，超時工作及漠視安全的問題嚴重，期間至少27人工傷身亡。

亦有分析質疑，伊斯坦布爾已有另一座國際機場，加上空域有限，伊斯坦布爾新機場客運量能否達到每年二億人次的目標，亦成為疑問。

伊斯坦布爾已有另一座國際機場，
加上空域有限，

伊斯坦布爾新機場客運量能否達到每年二億人次的目標，亦成為疑問。

同香港一樣, 先天性條件限制左
起幾大都無用, 隨時用唔盡

四座客運大樓及六條跑道

係伊斯坦堡呀

可想而知香港一千億跑道係報大幾多

100億歐起個新機場包晒所有硬件配套
千幾億起條跑道加個客運大樓

人地唔使填海

土耳其因為貨幣貶值，連澳門都唔飛。

香港加多幾班就真。

飛伊斯坦堡轉機去歐洲，慳時間過中東三寶。

新機場最吸引恐襲... 因為國家榮辱係哂度

君士坦丁堡呀屌你

拜占庭帝國！

去歐洲轉機為左慳時間
因航直飛應該執柒哂佢

轉機嚟講
要快有芬航
要平有俄航
要豪有三寶
都唔知土航有咩賣點

係君士坦丁堡

睇你飛邊啦，南歐咪土耳其航空囉。

個個轉北歐咩。

冇賣點都賣梗咁貴？

唔通賣點係貴？

因航飛得晒全歐洲咩？

大把國家因航都冇覆蓋，你自己唔去嘅地方，唔代表冇人去。

轉機SAS方便過Finnair
南歐揀Qatar啦

同埋Aeroflot少左優惠
反而宜家英航/LH/SQ/QR/SK多優惠

係東羅馬帝國！

SAS個時間好似冇Finnair靚
Finnair凌晨機去到朝早，SAS SK964朝早9點機去到Stockholm太陽都落山喇

轉左凌晨機HKG - CPH啦
SK966 0100-0700

即係SAW?
好似唔近市區

香港填完海先再起 土耳其個個係實地上去差好遠

屌佢，臨出發先轉
搬到好撚遠